本港6月人民幣存款跌逾3% 創兩年半最大下跌金額

金管局數據顯示，本港6月人民幣存款餘額按月跌3.2%，減至6月底的6042.4億元人民幣，結束兩個月升勢，是2017年1月以來最大單月下跌金額。

期內，跨境貿易結算的人民幣匯款總額4406.2億元，按月跌7.7%。上月港元存款升0.5%，外幣存款則跌0.4%。

貸款與墊款總額升1.1%，其中，在港使用的貸款(包括貿易融資)按月升1.2%，境外使用貸款亦升0.8%。由於港元貸款升幅較港元存款大，港元貸存比率由5月底的88.3%，升至6月底的89.3%。

另外，第2季在港使用貸款升2.3%，升幅較首季擴大0.1個百分點，由住宅按揭貸款，以及對建造業及物業發展與投資的貸款帶動。

屌，撳錯負評，可唔可以整遠啲

轉返港元
所以港元存款升0.5%